團結香港基金報告稱通識科教材無監管 須公布審核準則

研究訪問25位教育專家、71位中學校長及484位通識科教師，就考評、課程、教材等多方面作出建議 。

考評制度方面，基金會建議維持必修必考，但評分等級應由目前分七級，簡化為只評及格和不及格，大學收生只要及格就可以。基金會不同意這樣是矮化通識科。

團結香港基金公共政策研究院院長黃元山：「如分成七級似乎精準性存疑，所以與其繼續考試為本，將其簡化為兩級或三級，能釋放更多師生的精力，真正享受通識帶來的目標。」

通識課程現時168個課時，須教授六大單元，報告認為內容過於廣泛，建議刪減，但沒有明確建議刪減部分，只列出受訪教師希望刪減主題，依次為「自我了解」、「法治和社會政治參與」、「人際關係」等。

教咗十年先話有問題，同母語教學一樣，改邊樣衰邊樣
唔怪得楊潤雄咁懶，要送仔去國際學校

直接成科砍9左佢算啦

當年邊個話開通識架

老人癡呆
唔記得囉

認錯

前特首董建華今晤傳媒表示，他多年前在任時推行的教育改革有不對的地方，又點名提到包括曾任教育統籌委會主席的梁錦松，及曾任教統局常秘兼推動通識科的羅范椒芬，當年整個過程是錯，為此，他最近有找過一些舊同事討論此事。

董建華又承認，其任內推行的通識教育，是造成現時年輕人問題的主因之一，形容通識教育「直情失敗了」，要想辦法改。他續稱，香港人尤其年青人，應清楚了解國家，認為時下本地青年對國家發展不夠了解。

暴徒教父

毒販 賣煙不會比自己仔女掂 毒同煙一樣道理

估唔到通識咁勁 咁上網俾人知咁多野點算

敵人反對的.....
刪囉，全民選修通識囉